日韓貿易戰升溫！日本決定把南韓踢出白名單

〔財經頻道／綜合報導〕日韓貿易戰升溫，日本政府在今（2）日的內閣會議上通過，宣布將南韓踢出在安全和貿易友善國家的「白名單」之外。日本媒體報導，這是繼管制半導體關鍵材料出口後，日本新一波收緊對南韓的出口管制。

根據《日經新聞》報導，這項措施將在本月7日公布，於28日正式實施；南韓在被剔除在「白名單」之後，未來除了食品、木材之外，幾乎所有對韓出口的產品都必須經由日本經產省個別審核，南韓政府對此大為不滿。
綜合日媒報導，日本白名單有27個國家，包含德國、英國和美國等，南韓是第一個被踢出「白名單」的國家，日本政府表示，踢出的理由是南韓政府管制不足，基於安全保障的觀點，重新檢討對韓出口管制。
日本經濟大臣世耕弘成在記者會上強調，這並不是對南韓的禁運措施，只要經由申辦手續、做好出口管理就能正常出口；日本在2004年將南韓列入「白名單」，日企對名單上的國家出口時，可以享有簡化手續等相關優惠待遇，而在新措施實施後，往後出口管制將趨嚴，重新進行審核手續需要時間，可能使一部分的品項延遲出口。

下鮮
日本終於頂唔順